大家FG第一份工俾幾多家用？

9月開始做社畜 人工係15000到
想問大家FG第一份工俾幾多家用？

8k

- 10000
有零用錢

冇比過 因為屋企人話唔洗比

13年出嚟做嘢嗰陣得一萬人工，比三千阿媽

3000

有啲後悔比咁多交稅比仆街政府一年都係幾百蚊only

開壞左個頭，屌

14k俾三千 但係屋企人話唔要

咩係社蓄？

做咩咁睇唔開

人工一半，包埋還gant loan

點解要比

10k俾5k

3k

ching揾好多？

2500-3000

講幾多無乜用
大家人工都唔同
我比15%

負 10000
攞屋企零用錢

$0

想知2老離咗婚分開住點比好，假設比20%就每人10%?

應該跟邊個住就俾多啲？話曬叫"家"用

你可以考慮三樣野：
（1）屋企有無咩經濟困難
（2）一家人入面有幾多個做野/會交家用
（3）同屋企人感情如何

一般如果屋企無咩困難，又有兄弟姊妹都做野，而相比起佢地，你人工係比較低，就俾兩三千啦（10-20%），當零用錢咁，但最好同兄弟姊妹傾左先，唔係到時好多說話俾你聽但如果你係人工比較高，咁點都要多少少，咁就睇你份人工係幾多啦。最後按照返同屋企人嘅感情再自己加下碼。

總之基本係人工三成左右，當然如果你真係好低薪，建議同屋企人商量下，扮下慘話要餐餐出去食，飯錢車錢好貴乜乜乜，一般屋企都唔會太為難你嘅。

我同阿妹都有一齊俾家用，大家都係俾自己人工嘅三成，生日或者咩特別日子咪加碼封一千蚊利是俾兩老開心下，有時阿妹唔交家用或者交得少，屋企都好諒解佢人工唔高/想儲錢結婚，所以都無咩話佢。

人工三成？ 家用超過10k喎
其實個個人工都唔同，用%去睇公平咩？

乜唔係就係因為人工唔同 所以講%先公平？

30%

屋企冇乜經濟壓力 但係自己係以回報家庭嘅概念去俾家用
咁多年供書教學 拎咗咁多零用錢都係時間回饋返屋企
但基於份人工太UN 所以唔知俾幾多好咁

比2000-3000，
今年又唔係搵得多，全行fg cut 2成人工

3000

識個fd比一半 搵20k 比10k
佢話係家規

社工

好多孝順仔女
諗住比1000試水溫先
加人工再200/300咁加
前題唔可以比屋企人知搵幾錢
覺得1000加到1500佢地會開心過4000減到2500

其實.....我fg個陣人工有26k，我又真係俾8k我老母，所以咪俾三成囉。

我阿妹人工13k，咁佢都俾3k人工，差少少先三成我地都明嘅，都唔想佢太辛苦，主動講話唔駛俾太多，而我同阿妹事前都商量過，大家都同意。

人工唔同，但因為係兄弟姊妹，大家都覺得無論有幾錢人工，都想負一樣責任同盡力俾到同樣心意，所以先會咁俾，以免覺得爸媽偏心其中一邊。

屋企人如果好既話 比多啲都唔緊要
但有啲屋企老豆老母
由細到大一分零用錢冇俾過
大學學費又一蚊都冇幫過
但到你出黎做野就嫌你比家用少個啲
真係一蚊都唔想比

其實你咁諗真係好有心，我諗你屋企人都會明白，我覺得你不妨定左三成出黎，然後講剩低嘅錢你會點用/有咩計劃，俾屋企人知你嘅心意，以及你俾左家用都夠自己洗。

當然，如果人工唔高，可以調轉列出你嘅洗費，以及你預訂每月儲幾多錢，然後同屋企人講，剩低嘅已經係你能力上負擔俾到嘅家用，你好想報答佢地供書教學嘅心意，所以已經盡力俾到最多嘅收入俾佢地，相信佢地見到咁，可能反而叫你俾少啲家用，儲多少少錢。

堅持比20% 但人工加得快 所以家用都加得快

2.8K ---> 3.6K ---> 4.8K ---> 6.4K now 每年加幅

做左就黎四年 應該比左23萬

啱啊，所以要睇你同屋企人嘅感情係點。
我就好唔贊成父母對仔女唔好，等仔女大左仲要苛索家用個一套，我覺得如果仔女俾左，其實變相鼓勵左佢地，甚至令佢地周圍吹噓同宣揚，搞到更多廢老出現。

我始終相信惡有惡報，依家又唔係一個仙都唔俾佢，夠俾佢地生活、死唔去就算，盡左生恩就得，養恩無俾過憑咩勒索個仔女？
sorry for 偏激

0

4000

22K, 俾$3800

ching 我啱啱都傾好3800 不過我係15K

都同屋企人傾咗不停升會不停加
（我做奴隸獸 希望快啲上senior 頭兩年人工真係UN

唔想比16k都冇，屋企又唔等錢先

週薪計老母返一個星期已經多過我返成個月

想做到月儲一皮為自己將來走佬又好移民都好

fg 27000
我對上果兩個都係比三成
有多無少添
佢地一開頭人工un過我都係咁比
真心唔知佢地點生活

3k差唔多

做社工得15000 ？

咁就唔知喇，但係用社畜嚟形容社工，相信好多人都聽過(尤其是連登)

月薪10k
Daddy比40k家用😅😅

2成

2000差唔多啦

租我交

年經
其實每個家庭環境都唔同
本身屋企有米咪唔使lor
等錢開飯咪多d lor
如果我15k 我會俾3.5k~4k家用

人工既10-40% 因為有時有bonus 可以俾多少少

想做你老豆

我比20%
加人工既時候都係跟住個percentage
唔洗傾加300定加600咁樣禁尷尬

咁清都幾吃力，我屋企人都好好，從來無叫我應該俾幾多

希望我個仔都將來咁對我

我都係 下星期開始佢返parttime 5日多過我一個月。。。

乜社畜 唔係即係打工仔咩

15k俾緊公價3000

象徵式1000

我用比例計

20-25%

Fg個陣得13k人工，呀媽一定要收我5k
成日話養到我咁大當然要收
所以宜家就算做左幾年野多左人工 都唔會加比佢

嗰陣時月薪$12100, 俾 5k 家用

12k 俾 4k，仲要俾人串人工低

我都想知，未grad但老豆已經講話一返工要比40-50%，諗緊點走

跟人工升幅而調整，但永遠fix係20%條線到
利申：兩老唔洗靠我養，呢D佢哋當係幫補燈油火蠟

3k
但老母嫌少話佢後生比三份二家用屋企

13k
家母係黃底

三份一 五千

自己每月要儲10k+自己洗5-10k左右
有剩先比，$3000封頂

我都係呀親 u are not alone
不過無咩大洗錢

中四果年屋企廢老已經話一出黎做嘢要比家用 問我會比幾多
我嬲嬲地話比曬成份糧佢 佢就答返我唔洗啦 比一半咪夠
上年fg 失業左半年,都係今年先搵到第一份工
第一個月比左五千老母,之後個個月都係比二千
有時會側側膊唔比,依家儲緊錢想搬出去住

13k

要睇本身家庭背景係點
我阿爸阿媽都有工返 供完哂樓無咩經濟壓力
所以我比$3000 (我有儲錢習慣）
屋企人退休後諗住比$10000/月

Ps 家姐以前比$1000，而家無比

14.5k

daddy比反禾20k

1k 佢話點都要象徵式比小小

畢業15k比2k
加到18-19k比3k
加到25k比5k
而家33k都係比5k

我覺得差唔多，無理由無上限咁加

利申：阿爸做散工，收入唔穩定，阿媽大病過後做唔到野，屋企人對我唔錯，結婚後搬出去都會照比5k

初初FG 17K 家用7K
三年後 轉工加自己搬出嚟
50K 家用4K

$0
到而家都係